Claro! Aqui está um exemplo de um código complexo em Java que realiza o cálculo do fatorial de um número usando recursão:

```java
public class Fatorial {
    public static void main(String[] args) {
        int num = 5;
        long resultado = calcularFatorial(num);
        System.out.println("O fatorial de " + num + " é: " + resultado);
    }
    
    public static long calcularFatorial(int n) {
        if (n == 0 || n == 1) {
            return 1;
        } else {
            return n * calcularFatorial(n-1);
        }
    }
}
```

Neste código, a função `calcularFatorial` recebe um número `n` e verifica se é igual a 0 ou 1. Se for, retorna 1, pois o fatorial de 0 ou 1 é 1. Caso contrário, chama recursivamente a função `calcularFatorial` passando `n-1` como argumento e multiplica o resultado por `n`. Essa recursão continua até que `n` seja reduzido para 0 ou 1, quando a função retorna o valor 1. O resultado final é impresso no console.